死因存疑的後續...

若未有足夠證據作以上裁斷，陪審團可作「存疑裁決」。一旦如此，家屬可要求警方重新調查，無論警方最終是否展開調查，理論上也應向家屬交代。

家屬都唔撚care 最後又不了了之。

本研訊之死因裁斷，將由兩男三女的陪審團決定。按死因庭2019年7月發表的年報，2018年有陪審團的研訊比例達94%。依照法例規定，陪審團須確認死者身份；如何、何時和在何處死亡；對該宗死亡個案的結論。在死因裁判官總結案情後，陪審團可作出的裁斷有以下幾種，包括死於 —

自然原因，即例如癌症、心臟病等疾病
倚賴藥物/非倚賴性的濫用藥物，例如是過量使用毒品
自殺
意外，即意料之外或偶發的事件導致死亡，例如交通意外或工作時失足
不幸，即合法行為而導致意料之外的死亡
合法被殺，例如因警務人員使用槍械自衛或防止他人受傷害而導致死亡
非法被殺，即死於謀殺或誤殺
（資料來源為司法機構網頁）

若未有足夠證據作以上裁斷，陪審團可作「存疑裁決」。一旦如此，家屬可要求警方重新調查，無論警方最終是否展開調查，理論上也應向家屬交代。

翻查死因庭年報數據，在2015至2018年間共455宗死因研訊中，有9宗為存疑裁決，只有其中一宗是死因不詳。

個阿媽一開始都話唔好再理

佢老母極速燒屍. CARE 條撚

個所謂老母好似由第4日開始都無再旁聽-,-
今日出黎做埋場戲聽結果就算

得家人可以要求警方調查
如果有古怪係阿媽

陪審團建議醫管局改善精神科跟進機制，同時建議衞生署考慮日後為遺體進行「矽藻測試」，協助為屍體腐化的死者找出死因。

成件事覺得係：
順得哥情失嫂意

雖然高偉雄提過，陪審團可作出有關防止死亡再發生的建議，而非就調查情況等作出建議。不過高偉雄亦不會阻止，只是不能轉交個別部門跟進。

陪審團可作出的裁斷包括死於自然原因、倚賴藥物/非倚賴性的濫用藥物、自殺、意外、不幸、合法被殺及非法被殺。若未有足夠證據作以上裁斷，陪審團可作「存疑裁決」。一旦如此，家屬可要求警方重新調查，無論警方最終是否展開調查，理論上也應向家屬交代。

之前的士佬斷頸個單 裁定不合法被殺

咪又係無下文

都諗緊會唔會冇下文

永遠係一個迷

無下文啦
家屬唔要求警方
就算要求警方，警方都要肯展開調查

六旬的士司機陳輝旺於7年前與乘客爭執，被押上警車時疑因遭警員箍頸，導致頸椎移位及全身癱瘓，留院一個月後因併發症不治，死因庭去年裁定司機死於不合法被殺。死者遺孀亦入稟高院，循民事途徑向警方索償。該索償案今(26日)在聆案官席前處理時，原告的律師於庭上透露，原告現患上癌症，望可盡快了結案件。據悉，警方至今未有承認該民事案的責任

不過警員仲拖緊 司法覆核中

不合法被殺都會定到個責任
今次只係 存疑...

好可惜

其實佢俾人懷疑佢係假呀媽唔係冇原因

佢老母好明顯係俾港共軟禁緊既人質啦
次次都由一大班黑警包圍再消失 佢既處景仲差過陳同佳

個老母唔係佢老母

邊有老母咁撚仆街架
有懷疑合情合理

重有撚家屬咩。。。